ViuTV奇幻劇集－黑市

Viu TV全新奇幻劇集《黑市》將於今個聖誕節首播，劇集由二十個不同題材的單元故事組成，包括：《不義肢》、《公屋》、《過夜》、《電梯》、《嚇親萬理通》、《鬼胎》等，每個故事都帶出人性的陰暗面，當中更不乏驚慄、靈異元素。

黑色都市入面，埋藏住好多黑暗故事，
黑起上嚟，一個唔留神，就會踩入呢個無底黑洞，
要你喺人性黑暗面、奇幻情節之間來回穿梭！

lm
好期待
希望唔會失望啦

上次理想國都好正

諗起以前hktv套驚異世紀同Tbb奇幻潮
呢D題材真係好撚正

幾時播先

聖誕夜9：30

王貽興導演，諗起佢套陽關道，屌出聲
但都會試睇

你漏咗劉翁
佢兩個仲有套vr驅魔人
今次呢套好似無佢地出鏡
應該無事嘅

陽關道真係慘不忍睹

睇到一集半我已經覺得自己好勁

呢集半爭啲令我討厭岑珈其
點解係佢地兩個手上可以拍到啲演員全部變哂中學drama咁撚樣

睇到好撚想打死岑珈其

睇預告又有岑珈其

《偽善若水》是講述政府推出流感疫苗，目的是透過疫苗控制市民，令大眾無法反抗，帶出是不是要接受被同化的問題，貽興說：「係白色恐怖，大家覺得好切身處地時，睇完應該會有共嗚。至於其他本土題材，《公屋》、《碟仙》，《鬼胎》等等典型恐怖元素，我哋會點玩，點演繹都係值得大家期待。」

又係王貽興同劉翁

黑鏡？

係咪即係類似奇幻潮？

應該係

差好遠，有冇睇理想國之前？

支持鏡仔

睇過陽關道 聽到黃貽興加劉翁我真心驚
驚套野唔好睇

//【黑巿製作秘話·其之一】【碟仙】

25號星期三播放的第1集《黑巿》

是《碟仙》這個我很喜歡的故事

儘管恍如隔世

但大家還記得

今年4月

東華三院熱心教學的好老師

被無良校長多番侮辱壓迫

最後選擇在校園了結自己

以生命作控訴

然而害死她的校長至今仍逍遙法外

不了了之的悲劇……?

你唔好諗住可以投訴我呀

呢啲嘢我搵人寫吓文件就搞掂

病咩呀咩，你有資格病咩

你同我講嘢未夠班

當鎂光燈消失，人們做完騷

就當作一切沒有發生過。

社會沒有制裁裝瘋扮傻的殺人凶手

正義並沒有得到伸張

教育界繼續把骯髒黑暗掃到檯底下

若無其事春風化雨

那一刻

我決定放棄原本《碟仙》早已寫好的劇本

重新以這樁香港扭曲荒謬現實作為藍本

寫下如今這個版本的《碟仙》

並非單單在故事裡補完現實的缺陷

鋤強扶弱

伸張正義

而是希望以故事

喚醒大家事情還沒完結

枉死的靈魂仍然在痛哭

即使故事能讓它有一刻療癒安慰

仍不及現實世界沉冤得雪正義伸張

通過東，楠，忠，茜，彩鳳5位同學

決心玩碟仙招魂

找出班主任Miss梅自殺真相的過程

讓我們反思流言蜚語對我們的致命傷害

人言可畏

由阮玲玉到現在

我們沉澱的黑暗懦弱與各種劣根性

並沒有隨著時代進步而改善

甚至更加黑暗

更加醜陋

更讓人心寒//

見到導演寫嘅創作理念
佢哋應該係有啲嘢想表達咕喎
有另一個故仔好似係講政府白色恐怖
唔知有冇屌popo情節出現呢
淨係睇呢啲都值回票價

希望一集過，不過唔個係咪又得半個鐘？

每集一個鐘

正！
之前d 劇半個鐘一集完全唔夠喉

唔使睇了 告辭

繼續睇你cctvb啦柒頭

妖台而家未播堆倉底全部一粒鐘，啱啱好新年前播晒。
聖誕新年播自家劇有啲估唔到，新年播歎息橋。

歎息橋正喎
綠豆班底

9：30播幾好，唔會太夜

之後果d新劇題材都唔差

陽關道唔係都有劉翁？

有

最後我都追晒,當笑片睇

詹瑞文 果集 硬係覺得好爛...唔知點解

留名

估唔到最後都唔係我地2個開po

入嚟支持下

想問下 係咪網上都會直播

劉明

係

，20集 唔知推到幾多個post呢今次

留名先
終於有一個鐘既劇啦

應該同理想國差唔多

都好難推到教束同仇老爺爺咁多

係
所以理想國個程度差唔多了

呢2套真係好高汁

準備啦

支持edan

題材都好吸引

估唔到有巴打開咗po

上網 睇唔到既

麥可怡同學

哇 一嚟就

又有校園劇睇

lm

竟然唔係膠巴開

網上 聲畫唔同步既

見到啞同學又諗起教束

edan扮學生

Edan啲戲唔係好得
但靚仔夠殺食

悔過書

搵星座撚做中學生會唔會老咗啲
做阿sir就啱數

啞同學轉左校

以為係變相怪傑

agger

miss左少少

Miss Mui幾好wo

星座撚咁樣包隻手黎遮紋身

咁代表多左人睇viu

屌
呢班橫睇掂睇都唔撚似中四

LM

個死肥婆校長

算啦

感覺啲語氣同娛樂風雲一樣

係好事嚟
向cctvb說不

好在夠早做 成家仲未訓先夠膽睇

好靚女

viutv好好睇 多D人傾係好事

估唔到呢個鐘數會播呢啲劇

Miss miu好恐怖

Miss Mui啲戲>>>>>>所有學生

屌
會唔會因為咁miss先自殺

佢12點做我就唔開直播架啦

其實有追開,就知VIUTV多野睇

之前理想國都係2130

聽落有啲心噏

會唔會真係咁講野

電腦網頁直擂睇唔到
電話又得

又知廁所入面係佢

宜家啲𡃁仔，有機會

依家冇咩人再玩筆仙碟仙

但係呢套睇落有啲hardcore

一齊舉中指🖕🏻

頭先變相怪傑果幕突幾恐怖

又拍得唔錯咁喎
好少睇viu啲自製劇

理想國心理恐怖多啲
因為太真實
聲音監獄

舊時啲uncle auntie

Stanley 做戲做到好似入住咁

Edan lui

磨牙

走啦屌
出面黑極都唔係無燈

做乜鳩

Mk仔實累事

發生咩事

點解呂爵安唔除低個書包

係咪鬼片黎㗎

佢地啲戲

都係冇咩感情

我估反高潮
全部都冇死

扮毒撚掛

呂爵安真係好靚仔

去爭鮮，玩乜碟仙

星座撚咁多嗲

讀對白，冇乜感情

Lm

啞同學d皮膚

星座撚d戲好屎

但好撚戲屎
讀稿咁

Stanley 啲戲真係好垃圾

通常呢啲人都係最早死

D SHOT 好靚
一次比一次好

通常係自己驚 跟住郁咗
就話銀仙自己郁

好撚本土既gag

原來一個鐘 正

啲戲真係曳左啲

啞同學幾𡃁

星座撚已經係呢堆人入面最好

edan 個人置jm9....

黎啦 俾個機會佢地成長啦
有靚仔濾鏡頂得住

演技呢啲硬傷可否搵啲好戲啲嘅年青人拍

真個真 拍得進步左

佢個樣做到好kai

點解星座撚d戲咁屎又唔太受歡迎都咁多戲拍
同埋佢地真係好多懶音

但係以恐怖懸疑劇嚟講爭少少
如果普通劇係講已經係超水準

呢排妖台真係多咗好多廣告，以前每節有4個都還得神落

見佢個書包跟足住程就知個角色咩事

毒撚on9仔嗰堆

好戲啲嘅年青人 我諗真係冇咩
始終過去幾年
好似機會俾後生去做主角 小左機會比佢地
你睇CCTVB 黎黎去去果炸
電影都係
依家VIU 肯去發展新人好好架啦
頭幾年俾人改善下

你唔講依句都唔覺係植入黎

唔怪得知啞同學鍾意不老騎士會長

可喜可賀

咁撚大膽玩真血

會唔會一陣變身joker

無端端用自己既血

唔係叫割脈架咩

唔係要架咩？

教束個啲幾好，不過好似做開電影

好癲

個劇本暫時又幾好睇喎

ssr

擺上討論區，不如開live啦

唔好又爛尾呀屌

啞同學係邊個
已經唔記得個樣

但都唔夠人啦
得果幾個
講緊長線 你老果時都唔會想 黎黎去去果幾個
百花齊放點都好D

唔知點解星座撚好似演緊自己咁樣....
覺得唔係演技而係真我

佢今次係單元劇，應該無咁易爛掛

同miss mui傾計嗰個女仔啲懶音勁到癲…
講野痴哂脷根

真係唔好爛

單元劇應該唔會嘅

極樂太平山有眼你睇…

開頭都ok 尾段真係唔得

edan 突然咁醒既

SSR
喰種咩

咁係原作問題

Edan格離嗰個

其實希望佢哋會珍惜每一次演戲嘅機會，演技慢慢會越嚟越好我哋又有更多好戲睇

岑珈其演教束幾好
證明劇本得重要性

碟仙呢part有啲悶…

單元劇嚟????

edan 又要問又要驚好搞笑

不安

陽關道

yes

聖誕節鬼片

我覺得係背景音樂出事

會唔會一開始響廁所個女仔已經死左

有少少拖

想快啲睇佢地出事
玩碟仙玩咗成15mins

師生戀？

都可能

廁所既花子

劇情需要姐

又係呢啲劇情

咁快集體懺悔

嚟得太突然

好似好趕時間咁
不過viutv有d劇都係咁

問名，如果冇嗰啲字點答？

劇情需要
BUT 主角係叫咩名?

如果bgm 可以恐怖啲就更好
同埋佢哋啲懶音真係好難頂，真心要練吓咬字

暫時普通鬼片level

關嘉敏殺咗Miss？

又俾你地估到喎

一開頭喺廁所嗰個係茜？

條女樣衰又戲屎 好難投入

港劇做到呢個level
暫時已經覺得唔錯

茜

特別係阿茜
哇
唔睇字幕完全唔知佢講咩

唔通有巴打估啱咗

氣氛凝造幾好呀

戲好屎 唔好睇

係
主角都唔搵個好d 既...

咁快去廣告嘅

呢啲twist plot
睇得多電影/cctvb劇都會get到啲

真係普通左d

viu真係多左廣告

viutv 不嬲都係咁
因為準時開始

似係

碟仙呢part太長
當年CCTVB套奇幻潮有集係一同歸西
半個鐘都做得好恐怖

又係個d, 鬼片包裝， 實質係反省自己

見到愛比暴力強同珍惜香港這個家廣告
煩唔煩

係
我都諗起奇幻潮
半個鐘
但真係好撚深刻
碟仙呢part淨係口upup
冇乜野睇

其實都估到係咁

如果係去到最尾先發現係其中一個人會比較恐怖

希望唔止咁少野啦.....

captain nancy嗰集

VIUTV 次次都會上連登睇留言

唔知編劇見到第一節就比人估唔到有咩感想呢

即死？

屌 我起雞皮

好事黎

佢唔知自己死咗？

真攬抄

啞同學講仆街

又會一齊縮手

最搞笑咪黎落意嗰集

王貽興同劉翁

兩條仔真係戇撚鳩

咩係金塔蓋???

我笑左出黎

縮得好假囉....

Edan個樣好好笑

Stanley未鬆手

係囉，又唔解釋

奇幻潮係真的恐怖

呂爵安d戲

金塔 放骨灰果D

金塔

骨灰個壼

我仲以為星座撚紥住隻手有乜景轟
原來係遮紋身 XD

骨灰龕蓋

學校點解冇啦啦有呢啲

做乜事

最on9係哩入廁格....

jm9
發生咩事

痴線驚到我就轉台

d聲有d料到

啞妹幾好戲wor
好得人驚

痴撚線。好撚恐怖

彩鳳個樣咁奇怪實係發現唔到啦

我覺得好好笑咋wo

淆依啲啊 唔係有EDAN都唔開黎睇

我都覺 岩岩笑左 特別放手果下

會唔會彩鳳一早係鬼

唔好捉鬼架嘛

返校？

冇啦啦又縮.....

堆特效

啲CG好假……

做乜好似喪屍咁傳染

全部都係鬼

有d暴走

屌 好驚呀 我自己睇緊

套野好撚好笑

抄返校

睇預告都覺得似

jm9

變左喪屍片

係咪最後死淨女主一個

唔係
依家啲中一中二仲有玩

我睇緊d咩⋯⋯

笑片feel多

好on9。。。

啲鏡頭好似返校

睇到有啲亂

個老師笑咗

頭先彩鳳都仲ok.
突然暴走。

睇唔明啦

好似返校 但大家拍攝係幾時

變咗笑片……

透bar

唔通係一個局嚟

jm9
成套笑片咁

睇到好燥唔知做咩

點解我睇唔明...

有冇咁大力

老母係校長

you are not alone

做乜9

開始唔知想點

u are not alone

依段就開始暴走啦

劇情暴走

做乜野

無啦啦暴走做乜鳩

好地地衝入廁格
又好地地衝去禮堂 夾硬整場跌戲....

感覺似發夢

好似好on9

我覺得...有點悶

好嘈

我都唔明 好似咩都發生得好突然咁

睇黎可以放棄

撞車個特技

連校長都加入埋 大亂鬥

好老套劇情

我睇咗啲乜？

圖？

cult片味濃

咩料呀，突然間彈個老母出嚟

爛尾

呢節發生左咩事

睇車後咁耐先車死，個司機on9?

15分鐘
邊解得切畫

睇唔明

成套野好L嘈..

由衝入廁格開始就暴走

成套劇好撚嘈

彩鳳死之後就唔知做乜9

第一集就劇情暴走...仲衰過CCTVB既劇情...

明明之前都好地地

個頭好多問號

係咁嗌

viutv唔該果斷cut左算不如

大家係唔係唔記得咗陽關道

係咪一集一個單元?

屌想講粗口
jm9

如果解唔到畫,真係屌撚死你VIUTV

好煩

突然夾硬要殺晒所有人 好牽強 完全唔恐怖

好緊張
因為唔知佢地jm9

岩岩出預告MIX 聖誕歌就覺得好好笑
點知真係

唔會最後又係醒返原來係ff,最後講出真相？？

校長都有份

好撚亂完全唔知做乜鳩

暴走還暴走
啲氣氛確實做得唔錯
真係有恐怖feel

巴打你可以除定褲
咁多套
得教束 仇老
同埋理想國某幾個單元冇爛尾
其他都爛哂

點解佢拎個舊野有血嘅

由緊張變到唔緊張
覺得好煩

唔係好明做緊乜

校長d 戲最自然

咪呀屌

咁係廁所見到隻鬼係邊度嚟

充滿返校嘅影子

個Miss Mui再都冇出現過

由出茜個名個下 我就瘋狂起雞皮

黑巿應該5-7月拍

舊野係殺佢個女嗰舊

鏡頭似
但內容呢套低質勁多

一大班女人鳩叫鳩跑, 梗係恐怖啦

拍靈幻劇真係下手來，一諗起套詭探就嬲，浪費班演員

女主拎呢舊野打校長個女

條女 用舊石打左 女同學落街， 黐到血掛

條條女都好煩
彩鳳個格好八婆
呀茜又勁細膽勁嘈
仲有一個都叫正常d
同埋d戲好浮誇 一開始miss梅同呀茜嗰幕睇到好老尷
救命

edan d戲好屎喎

同返校一樣咁撚on9同亂黎

一集真係唔夠時間鋪排
一個故事起碼拍上中下啦

推

詭探前傳爛到痴線

咁似單新聞

返校打機劇情變電影 我覺得差唔多啦
都唔算亂
係有啲bug位啫

屌你老母又係發夢

係咪入左時間輪迴？

衰撚過發夢

佢就係碟仙

好正

唔係掛

呢樣真
拍氣氛真係一流
但係劇情

本傳都爛尾到仆街啦

loop 返又ok wor

流晒血條女幾似詩雅

diu, 死左個個返黎救佢地， cls

爛尾賠率 1.1

茜做乜無端端會死？

屌
阿茜唔想佢地玩
直接打爛哂啲碟 同整爛間VA室咪得

俾車車死

佢唔推咪冇事囉

屌

車死左嘛

劇情終極on9

on9到想棄劇
希望臨尾有驚喜

咁樣變冇限loop,

佢而家先發現係咩料

但拎隻爛碟都照玩

痴線架

d劇情

咁係咪無限輪迴？

呀茜唔記得自己玩過？

未到結尾都已經爛緊

痴線架

個阿茜死咗都仲咁on9

整爛VA室啲野嚇佢地都得啦
要佢地唔玩總有方法
唔洗推隻碟

幾恐怖喎

點解咁就殺咗人？

終極老鼠屎

本身on9, 死咗唔會增加智商

wtf???
嚇死？

有冇人整合下劇情
條女好嘈呀

點解死左又會時光倒流又loop過

On9 茜姐

vr殺人

勁kai
一個累死全家

老套鬼片劇情， 冇得解

屌
笑片嚟

屌, 由頭做多次

屌,好撚爛

想救朋友最後害死曬

星座撚

stanley死咗咩

同套電影Triangle一樣
女主角一早死左 但一直loop

好撚爛尾

哇

呢套正好多

on9
明知自己咁驚 仲要搞呢搞路

明知會發生乜事但又做返同樣嘅嘢

咪係
智商0

救命我覺得好亂 有冇人可以話我知即係點

Edan

好亂

反而Stanley d戲ok
我有冇睇錯

我都覺

劇情大暴走

佢啲戲真係好鬼屎

Edan好好笑
做乜鳩

cls劇情

我睇左啲乜野

viutv

會唔會因為咁掐死自己鍾意嘅人

Edan咁樣死

完全唔知做緊乜

最後都係無限輪迴

埋到尾你就神劇啦

單元故事名
我靈魂穿越過去， 嚇死曬班friend

真係低汁版Triangle
想救番所有人 但一直做錯 狂loop

爛尾FEEL

點解我完全睇唔明

日本套低成本電影拍法

眼高手低

Me too

最好戲好似係Stanley

睇到R曬頭

佢解到話，佢就係神劇
解唔到話就係垃圾

好on9

反而我想睇佢個結局點兜
爛撚到咁

又loop?

其實頭15分鐘幾好睇

死亡無限loop？

無限LOOP

得頭半個鐘好睇

完全唔知做嘜鳩

edge of tomorrow 無限loop

5分鐘搵出路
好撚野Viutv

108次都做返同一樣嘢

王貽興啲戲以後唔會再睇

又loop

抄Re:0

Loop 108次

真係返校黎

點解睇唔明

佢唔係話試過好多唔同方法

+1 都唔知做乜

痴撚線

又黎

無限輪迴

新一個loop

呢班學生抵撚死啦
咁撚鍾意碟仙

原來笑片黎

條女冇死？靈魂出竅？

我睇左乜

冷衫條女咩名

成套最好

最後個鏡頭嘅微笑佢想表達啲咩

最後都係冇解釋到

關嘉敏

音效：上世紀產物
配樂：極度騷擾劇情發展
對白：完全唔係人講 同埋究竟點解要講曬所有劇情出黎 靠把口講曬真係最low既做法
鏡位：悶 冇變化
故事：嘗試創新....但bad execution

好想知呢集佢地覺得值幾多分
如果呢集已經係好
viu真係唔好浪費$佢地身上

最尾都兜唔到， wtf

即係個茜係點解會死左？我係咪miss左d野

中間爛到咁
個尾收得算係咁了

老母問我劇本係邊個
我一答王貽興
即刻後悔哂咗成粒鐘

王貽興死返去寫港男港女叫春故啦

歐陽海

下集唔睇了

編劇垃圾到呢...

中間暴走得太緊要

即係佢 最後冇玩到
佢 班friend 繼續玩

其實呢集佢係咪想講
因果
咩"胡"碟效應
平行世界
果D野

套戲有個好撚大嘅問題，
屌你不停用演員嘅獨白去解䆁d拍得人睇唔撚明嘅情節
搞到啲觀眾好似on9咁

你問埋你老母睇唔睇陽關道呀?

真,5/10分

呢套肯定係預告好睇系列

最尾應該無玩到

笑到要執返啲腸

呂爵安d戲真係
頭先佢俾人揑頸，我笑左出聲

女主可以回到咁早嘅過去實在太屈

岩 後尾要靠個女不停旁白講

專做啲痴線角色

蝴蝶

留名一路屌住睇足20集

唔怪得王貽興做作家咁唔掂
要靠出樣先紅

乜9廣告

因為佢死咗 所以佢死咗
但其實佢未死

好差wor.........
其實莤同鳳再執執係可以的......但係宜家都麻麻

譚律師做咩

老母就係知王貽興不嬲垃撚圾
好撚後悔嘥時間
佢一開始以為係理想國嗰班編劇
睇睇下發現唔撚對路
但都即管睇下
一睇完就屌出聲

譚律司

個律師廣告又係做乜鳩

譚律師一個人care晒

一套要由旁白去解釋返故事劇情嘅節目同教育電視有咩分別

妖台果然係神剪出晒名.......點唔睇都可以剪到好好睇

避彈衣
乜9廣告嚟

係佢冇咩特別考驗位 成程都係坐左係度禁住隻碟

個廣告好撚恐怖

用把口講劇情嗰度真係好差
啱啱校長係度屌嗰女嗰幕真係睇到我O嘴

輪迴咁死左一百零八次，終於諗到點救梅老師，但換成校長死？ 歷史改寫左 但最尾係佢班同學死左？？？

無論邊個死咗 佢地都會玩碟仙
而其中一條友身有屎 最後一個累全家
結果唔會變
有幕成堆人出咗去
得返stanley係課室 佢向天花板望
其實望到啲乜

中國公證

笑死

好撚痴線

睇完，即刻上黎睇下有無人講，好睇過黑巿

個廣告

個律師廣告仲好睇過啱啱套劇

廣告win左

蘋果廣告嗰種感覺

掛住追post 無睇譚律司個廣告tim

同莊始皇一樣，中國公証啲乜9廣告嚟

其實我覺得故仔幾好 但中間真係有啲暴走變左笑片

btw Stanley做得算幾自然

明明之前edan啲戲唔差
黃貽興搞乜啲剪接勁碎搞到全部啲戲都勁奇怪

我以為係手機遊戲嗰啲廣告，點知係律師樓廣告

仲有個版本係講古代

無限loop,時空穿越呢d大橋中學生都識寫啦，會考作文都教起承轉合啦，王貽興你個a請槍返黎？
定係呢套劇只係買人故仔落自己名

王貽興快啲去tvb

屌真係寧願重溫理想國
理想國好正

我又唔覺得呢集好差喎
有待改善level
我會繼續睇嘅

個廣告仲恐怖仲懸疑

係囉... 以為果到有d 野
點知無料到

唔知 但我竟然睇晒

莊始皇嗰個癲過呢個

個廣告幾十秒仲精彩過套劇

我都唔覺得太差，但係其實成集戲......校長先令我覺得佢屎戲

有支旗寫住一國一制

viu台特色 永遠廣告好睇過正劇

頭十五分鐘真係OK 開始暴走個度就

我覺得佢係有啲嘢
得佢一個冇放手

佢唔係就響cctvb出黎？

幾鍾意edan 加油吧

viutv請唔請編劇？
好心真係搵班識寫故嘅人做啦

今集15分鐘內大暴走，真心唔得

咩廣告？ 比你到講到咁

自從刪左cctvb 之後，都算有d 野可以叫我著返電視

有冇人有嗰個廣告嘅片？好想share 畀朋友

啱啱睇完套劇仲要畀個咁嘅廣告嚇

不如請譚律師返嚟做編劇

神剪唔係浪得虛名
所以詭探前傳連預告都咁膠就知死硬

之後嗰啲仲有冇係王貽興寫㗎

睇c9定下驚

Stanley嗰角色好似好多野可以講，但又乜都冇解釋過咁

聽晚果套 應該都係都係講思覺失調…真係無期望就無失望

外判O架，妖台邊有養編劇

不了

王貽興之後仲話寫套俾成隊mirror拍

我都覺 佢一開始冇放手以為死淨佢定點 期望太高

放過鏡仔啦

佢寫劇本
有mirror都唔撚睇…

識刷鞋 應該黎緊都要見到佢

隔多半個鐘可以睇訓酒店

的確最後係死淨佢

真係屌出聲
cctvb劇啲對白都係咁那樣
係for啲做緊野既師奶唔洗坐定定都可以知道劇情
但係根本呢套劇觀眾群已經唔係師奶
點解都要咁樣處理....
真係耐人尋味

王怡同劉點解拍劇都可以仲停留上個世界咁......

唔好啩

暫時冇，不過妖台堆外判其實用嚟用去都係果幾間，隔幾年應該又會用返王貽興

佢咪撚寫啦
搵個真作家寫仲好
btw唔好搵南方舞廳

啲戲屎到仆街

個廣告仲恐怖過套嘢

但佢個廣告一次比一次進步
但好想知條友係咩事
做LAW 仲要自學玩埋動畫做廣告
同會計妹一樣
一國一制都好想知咩事
但好似冇咩人講
一國一制 成件事應該幾爆
好地地點解由一間LAW 去講

我覺得唔差 有啲估唔到會咁發展 起碼難估過tvb

痴線 譚律師冇得頂

之後就完咗冇深度

好差

呢個仲經典
套套都gay
屌佢老味我睇三一如三嗰陣嬲撚到

屌真係有
呢個仲好睇過黑市

唔好啦

譚律師

難道我地要因為睇佢點差會繼續推爆POST

可能我哋之前淨係睇慣cctvb
覺得呢啲質素已經係幾好

有啲似中學生拍微電影feel

唔係想讚tvb

不過tvb 用咗王貽興咁多年
都係只用佢做啲垃圾綜藝主持
唔會搵佢寫劇本

Viutv唔夠人材
搵佢做編劇
即奶野

王貽興，算有人氣嘅作者，因為成日走上幕前，個樣唔差，算多人識
但問心，佢寫書，有幾多人睇過？佢寫專欄都係好一般平民level，搵佢創作，真係掂咩？

睇佢做造星評判，講野已經唔撚掂
敦起個款講幾句懶有型嘅野，就叫有料？

十年前就做緊動畫....

其實個故事真係好撚廢

相信就算演員質素好好都救唔到成套野

娛樂風雲佢有份做
都唔算痴線嘅

起碼啲鏡頭好睇既

直接搵游學修寫故仲好睇過呢d所謂作家
仇老爺爺幾好睇

覺得鏡頭只可以用make sense去形容....
但係都係太悶....
咁當然可能拍攝時間唔夠影響啦
但係......可改善囉

「呢度叫二人前啊 係我同陳旭平嘅二人前啊」
Jolie好慘

成個故事扮有深度 好有feel咁款

上次套陽關道就搞死咗岑珈其同楊琪
今次
我希望陳啟泰唔會俾人話佢戲屎

三一如三好睇呀

佢仲要講本身劇本唔係咁寫，係見到香港之前單新聞先改成咁

真係浪費晒，其實唔洗用老師做題材都得啦咁

佢寫書唔掂先要出樣
點知出咗樣d作品都係唔紅
就算火舞燎原原作都唔係佢

譚律師成個特務咁
瞓左係病床都可以彈起身拉人

多謝你

二人前其實幾好睇
Cafe真係幾悶 係記得智揚寫劇本嗰集

所以你地先前話理想國點抄黑鏡，我反而覺得咁樣先冇咁伏。
理想國真係正常好多

睇到好燥底
編劇返cctvb啦

王貽興係咪有心想整鳩mirror

好老實講 Edan stanley個兩個角色設定都符合佢地本身性格 難度唔太大

三一如三
3個故仔
有一個係最好睇
最記得係有幾集搞到個WRITER 頂唔順
真係暴走左

cafe我淨係鍾意周爸
反而gym真係

呂爵安連喺套劇入面都好鐘意上討論區
不愧係兒登女

其實個廣告關公証行乜事？

理想國都唔係集集得
但係正嗰啲就真係好正囉
拉高成套平均level

覺得吳肇軒嗰集幾得
low bud
但營造到feel 算係咁

套搖滾校園原來又係王劉二人，MIRROR真係自救多福啦。

遲下同stephy打排球果套係咪又王貽興

岩岩集黑市真係睇左頭半粒鐘就唔太想睇落去

仲搵王劉真係有Mirror都唔睇

果集到而家都仲好記得劇情
覺得好可惜

mirror劇可唔可以唔好搵王貽興拍

男排女將應該唔係，開鏡拜神冇王劉二人

屌佢老母 家陣想睇套偶像劇都咁撚艱難

咁其實佢想帶出咩先
佢啲律師好勁?

理想國第一集複製細路勁好睇
喊撚到我仆街

黑市之後係歎息橋
我覺得可以期待下

真 搵得成隊MIRROR拍 同埋睇得依套劇既人
都只係想睇套正正常常既偶像劇 唔使搞咁多懶係野
俾觀眾開心FF下就得架啦!!

但係歎息橋節奏應該幾慢，未必啱香港人。

其實睇得出viu缺乏演員人才
之前有袁澧林但而家又走左返大陸 (雖然佢d戲係屎到仆街 但勝在有樣望下)

呢套反而幾期待

唔好再搵王貽興同劉翁做編劇
上次個套已經好撚難睇

viu應該除左mirror error之都無死約綁人做戲
有好有唔好

搵yanny仲好啦

睇預告有少少同感
不過綠豆班底仲要飛起咗南方舞廳

妖台冇本事綁死其他人嘛，
CCTVB減自家製作而家都要放人去其他台接JOB。
已經有幾個喺開電視有野做。
過多幾年應該冇晒D一年一SHOW呢啲仆街野

係咪主要都係愛情題材
小弟我就麻麻地啦

歎息橋一撚定唔岩好多香港人睇
綠豆都好多人唔LIKE
婚內都比呢2出快小小 平衡番先多人睇
但我覺得3出野都好好睇

yanny 做仇老爺爺都算可以

搵mirror 拍就應該拍皇道戀愛劇

其實冇死約係好事嚟

咁VIU始終開台唔算耐
正常人想出名梗係去大台唔係VIU架啦
不過viu肯拍/比拍好多大台唔玩既野，吸引力點都響度

YANNY 有拍地產仔，但唔好預佢多戲

愛情我又唔係咁覺得
佢感覺上似係慢慢想講D野俾你去諗
同時呢幾出唔係單單睇
係要慢慢去睇 欣賞 去睇
因為佢地多數著重表情果D
你係會見到更多感覺
唔會只係由佢把口講出黎俾你既感覺
而係整個神情

講得1999
你當佢係一件ART 去睇啦

地產仔正呀
有浩南哥

姐係唔會係睇完就算
你會諗D野
個感覺會耐D

Viu都係綜藝節目最好睇

但係妖台真係唔好再同新加坡玩合拍，上年套已讀不回已經炒咗一鑊。
出年又整一套太平紋身店(周秀娜做女主角)，新加坡電檢咁嚴，劇本實好多限制。

男排女將係王貽興咩，佢邊有咁多對手寫?

好可愛好青春
完全唔似30歲

男排女將唔係王貽興寫

佢不如收手吧啦
做下書到用時主持咪算囉
寫故事真係唔啱佢

Viu好似留唔到人才咁
袁澧林 俄仔 阿占etc
定係我錯覺

俄仔冇做viutv咩

阿占 係因為做星之後完左約

妖台而家有4成節目係外判，2019年先拍到300小時劇集，單靠拍妖台野真係會餓死，冇話留唔留到O既，自由身都可以返去做。

我媽睇咗婚內情唔夠一集
已經話慢到頂唔順
跟住轉返去cctvb睇

我覺得viu似日本電視台模式
無特定綑死演員

婚內情ok呀
我覺得係陳錦鴻事業上高峰之一

套戲垃撚圾

走左好耐啦

睇廣告嗰幾十秒重好睇過頭先嗰一個鐘

婚內情其實好正
但好多人俾TVB 養慣左
同我覺得有D人番到屋企都想輕輕鬆鬆睇TV 唔想再用腦
姐係睇D POPCORN 野

婚內情都係後面先比較好 前面真係幾慢

下集trailer令我諗起異度空間

Edan真係好正點算

呂爵安世界第一

真係唔講都睇唔出暗藏口號

已讀不回真係
啲剪接節奏勁奇怪
仲要勁多穿崩位

估唔到劉翁咁黃 以為佢偏藍 佢好似屌過人示威

小占其實唔錯
做下主持拍下劇咁
佢而家入唔入得返viutv做
冇追開造星唔知佢最後點

由王貽興與劉翁編劇兼導演的ViuTV全新劇集《黑市》今晚首播，不過今晚播出的單元「碟仙」中，劇照中黑板上，以文字砌出碟仙圖案，而文字中更隱藏着「光復香港」、「時代革命」以及「黑警死全家」。

「碟仙」這個單元，主要講述因班主任突然離世，觸發起一眾學生的好奇心，因而在農曆7月14日當日，5個學生相約玩碟仙望找出答案，可惜問題仍未問完就已相繼發生怪事的故事。劇情好唔好睇就見仁見智，但從劇照中，課室內的黑板上卻驚現「光復香港」、「時代革命」以及「黑警死全家」這3句港人抗爭口號。

做到咁出面

憑呢樣野
就算幾垃圾都會繼續支持睇落去

Viu割咗席

我唔係好get到佢講咩
即係蘋果嗰個劇照係舊嘅
播出嚟嘅其實係冇
點解劉翁自己同自己割席嘅

做樣既姐

唔係劉翁自己割自己
係對批評noted with thanks
Viu就係話自己保持中立

應該係話頭先直播有，但之後點播版本就會刪除，劉翁係道歉，而viu就話係外判，即係劉翁問題，保留向劉翁追究權利

碟仙自己寫架
好邪呀

睇返viutv下面嗰啲comment
幾乎冇人覺得有問題
證明viutv啲觀眾

睇得viutv既大部分黃啦 造星決賽hugo都冇人投訴

完全唔知做乜鳩
浪費左成粒鐘
有冇人解釋到劇情

btw 咪有巴打話今集好似“返校”嘅
估唔到呢樣嘢都似足“返校”咁

無人投訴viu割咩啊

無，就係垃圾
王貽興真係唔好再寫野啦，差到咁

講真 專欄黎講 森美嗰啲仲好睇啲

細細就聽過王貽興D野唔好睇了 viutv試下其他人啦
佢做返幕前算啦 冇料懶唔到高深嫁

劉翁個聲明都係遺憾唔係道歉

王貽興究竟有冇寫過ok 嘅嘢

真心好垃圾

想99 台打低垃圾cctvb 都要生性㗎

黑市製作組咁冒險都要
respect

viu唔講我都唔知

俄仔應該因為要做youtuber
袁澧林一睇就奶共格 6月無出過聲 wfc

坡狗娛樂廢唔係無原因 d創作好廢

我都係

其實佢暗中del無人會知

可能係因為蘋果出咗冇計

講到自己懷才不遇
做認字同都市傳說好委屈佢咁

到自己擔大旗啦～睇過～
證明你係得咁多料囉

之前VR驅魔人都係類似單元劇
都有間中一兩集係好睇嘅

真係唔講 都唔會留意到

鱔稿味濃

30頁冇人合理解釋到劇情 好堅

有冇人覺得咁耐以黎咁多奇幻劇，都係奇幻潮最好睇？？

剩係奇幻潮個開場+BGM+伊健旁白已經完勝呢套野

奇幻潮個時啲CG咁屎，真係可以單用故事劇情令黎你覺得好寒

情比金堅、蛇妖、水晶呢啲真係隔成十年都仲記得個故事

唔知viutv呢套有冇可能超越佢

你個三個故事係講乜
我淨係記得一三一四係一生一死

我呢幾個故事應該係最出名架啦喎
講下情比金堅，係講3女1男入咗間鬼屋到探險出唔返黎
要不斷自殘做任務通關先可以出黎，最尾自相殘殺死哂
之後臨尾有塊牌寫住話原來4個人齊心合力就可以無視一切機關

剩係想同啞同學瘋狂講仆街

好撚沉氣 好撚煩膠...
除左條女幾大波之外無亮點

認真究竟後面其他集數係咪都係佢兩個編劇

係，唔駛諗。
VR驅魔人10個故仔都有2個OK GE，不過真係要睇運氣，睇下今次會炒幾多集。

原來套野咁新

講返轉頭
viu 俾hugo 出首《山下見》都算唔話得

呀茜由晚上0850果下已經係鬼
後尾又話佢死左108次
咁其實係咪都冇講佢點死
咁事實係究竟係老師定校長死

全部人一早死左嫁啦

會睇下

即係恐懼斗室抄佢

劇情係loop既話
就唔會有先同後，因為一環扣一環
好似有雞定有蛋先既問題

頂

低特效香港特色既黑鏡
第1集幾好睇,係電腦特效差左D

朗開誦架ma

幾好睇

想睇。但你地講到好差咁，都唔知睇唔睇好

最慘嗰8 個真係非常難睇

Visual effect依啲不嬲都睇budget

校長個女咪係垃圾Bomba果個Kikko?

mandy

why

鍾意會救佢嘅人嘛

啞同學

啞同學明明之前幾靚
依家好似7左咁多

麥可怡

《黑市》劇照暗藏「黑警死全家」 ViuTV跪低道歉被罵：一縮就變TVB

咁而家網上有冇得睇

啱啱試完係睇到

岩岩睇完
畫面仲係度 唔好推

唔係蘋果咁出篇報道
原來套劇已經播左都冇人知啦

幫你谷收視 引啲黃絲去睇咪算係咁囉

咁當然啦
蘋果而家又出篇viutv 戴頭盔嘅 都係想引起矛盾博點擊率姐

要求奧委會終止北京辦2022年奧運 ！

我都覺得係宣傳，連傳聞造星2呢D大SHOW都係得3.5點收視。
用傳統方法真係點谷都死，不過因住玩著火水啫

我反而有睇全民，各有喜好
黑市算易入口，唔似理想國深d

啱啱上網睇返
我覺得後面loop多次碟仙個到有啲悶
但可能係我睇得少戲啦，我覺得呢啲劇情幾好睇
不過套嘢本身應該係想講之前個單圖書館主任俾校長迫到跳樓個單但感覺純粹攞嚟做個background咁

套劇做乜9

黃貽興真係

你係TVB打手！

本身無興趣
而家即睇

我究竟睇咗啲乜撚嘢。。。

好撚樣衰，又戲屎

啲戲睇到好尷尬

仲有個神婆

詭探個神婆

教束個神婆

個校長，係咪搵唔到人求其搵個人做

成個劇情都好撚有問題
又疑似抄之前viu睇過一套戲

btw，係咩全套都係黃貽興同劉翁做導演？如果係就真係唔想追

黑市

2個都正

viuTV個網已經睇唔到

一集一個故事... 鋪排咗咁多劇情都冇交代

邊有錢，黑巿一睇就知小本野
歎息橋有英國外景 (雖然有支那錢)
連打功夫同二月廿九都有日本外景。
黑巿擺呢啲冷門檔真係正常不過。

上面我都問咗 有巴打話係

幾個玩碟仙既同學 其中一條女
係咪bomba個個Kiko?

又嚟，之前有巴打答咗

Sor 岩岩一直由頭版開始睇post
睇到16頁都冇人講

Btw Kiko柒左咁多

冇錢唔係藉口

搵個好啲嘅演員，導演導到佢演好啲，鏡頭就位咩方法都好

主要係能力或者有冇心嘅問題

場景正
內容應該又係屎

開波

又係王貽興

唔知點解運鏡好古怪
啲對白又好古怪

家暴

呢套啲場景同氣氛有電影感
但內容9成都係垃圾
搵個好嘅寫手就perfect

個老母精神分裂？

個阿媽痴撚線

陳郁憲幾好戲
自從佢係詭探前傳做癲佬做到入型入格
之後就好留意佢

但係老母戲有啲屎

好似而家啲電視廣告都見到佢

我估到呢集佢應該難做到痴線

真
但呢套又做痴線佬

幾好戲

我而家已經期待緊譚律師

Expressive Art邊有咁勁
可以知哂啲情緒

變咗御用痴線佬

啲運鏡睇得好辛苦

呢個女仔咩名

係，駁鏡好唔流暢

做到嗰種痴線性格

唔知點解係咁影大頭

全民造星已經係

仲要係咁fing
明明仲係establish緊佢咩人

個治療師啲戲好屎

純粹想zoom埋醫生個凸眼嚟嚇鳩你

痴線佬>治療師>老母

屌 嚇撚死

屌你嚇死人咩

屌你無啦啦加聲嚇死咩

個老母依家都ok嘅

一見到以為又要暴走

渣架

屌 比佢嚇一嚇

有冇人cap到圖

醫生會唔會又變鬼， 係佢 騷擾緊條仔

點解見唔見到鬼係問醫生

岩岩睇到係

冇啦啦pan過去
jump scare

老母一啲都唔似求助
似想搵替死鬼咁

仲要啲運鏡好突兀

呢個治療師又係痴脷根

睇嚟都係咁

笑左

老母係鬼？

話問過師傅點知冇料到

今晚睇埋呢集 如果都係咁垃圾就放棄

係囉 佢做到好似想害個醫生咁

老母個笑容好詭異

琴日嗰集都係咁
真係要正視

變咗鬼醫生

private practitioner竟然唔洗比錢

條仔髮型衣著唔似自閉人士囉

可能真係呢

義工 嘻嘻

個醫生都驚到仆街啦

我覺得琴晚嗰集算ok

媽媽個頭包住係咪同鬼有關

但佢又帶佢入去

屌你咩
成日彈隻野出嚟

已經估到係個老母精神分烈打鳩個仔

我覺得個字唔係鬼字
應該有啲意思先咁寫錯

治療師扮被嚇好流

我覺得個醫生突曬眼仲恐怖囉

琴晚個集我覺得最差係對白
畫公仔畫出腸

係咪羅冠蘭黎？變左樣咁？

有冇講大話
重要咩
呢個乜鳩治療師嚟
垃圾

如果條女一拳中埋去就好笑

氣氛係真係好好

條女造型好似gal gadot

呢個真
睇到好尷尬
Cut緊啲對白會好好多

有冇人cap左醫生個恐怖樣

Gal Gadot 靚好多

唔係，但個樣真係好似

今集正好多

睇死佢抄張國榮果套

d位有d詭屋驚凶實錄feel

啲鏡頭一流
個老母個樣好恐怖

我都唔明發生緊咩事
講到石榴仔專登講大話咁

同埋調色調到好暗

運鏡 調色出事

開頭以為係，睇落先有少少唔同

睇定d先

估係似異度空間

成件事錯曬

agree

仲有冷色調

咁係嗰個師傅無料到
應該去搵個有料嘅師傅
唔係去搵醫生/therapist去睇有無鬼

呢一節係唔錯的
但我知打後一定大暴走

真 上集臨尾大暴走

鬼字無左上面個劃，佢呀媽又包住個頭!
唔通係無頭鬼?

一見到「xx係鬼」就以為入咗時事台

收數佬咁有良心， 用張紙墊住

上集抄得好撚差

個治療師好唔專業
點會自己上client 屋企

老母自己拎走一張
有d野

開心舞

治療師係鬼

拍 入住？

個trailer已經諗起異度空間

咁多張唔拎淨係拎嗰一張，有古怪

肯定呢個係expressive art?

真係詭屋驚凶實錄

個女鬼唔太恐怖咋喎

老母係鬼???

搵人開定POST2

差唔多暴走

最後嗰個開

癲癇症咋？

個cam又會影到有鬼

冇啦啦又講到sex
做乜鳩呀

發春夢

講咁撚多英文

個阿媽識聽英文?

個鬼字都幾多風格

屌你個老母又話唔識字 醫生又講英文 但個老母又明

佢阿媽好恐怖啊

講咁多英文

乜撚assessment 都冇就話冇問題
呢個治療師好撚野

條頸

係囉 又話老母目不識丁
但又知醫生講乜

醫生講一句信到十足

鏗鏘集好睇過呢集

弗洛伊德

老母信鬼又唔搵師傅

證明個老母真係on9
人講乜就信乜

竟然仲未暴走

個阿媽喺個女醫生講完個仔開始對異性好奇，嗰陣個樣

巴打中
9up 色魔fraud 就得

港台套星星的孩子講自閉症仲好好睇

咁佢見嗰3次係咩嚟

啱啱先見咗幾次都話無見過鬼

其實唔難
笑死咁都中

有岑珈其

唔係話搵過師傅睇
又入廟 但會頭痛

可能捉E生做新抱， 以前啲恐怖片 好鍾意咁做

冇啦啦鳩叫
嚇死

我都想講

唔知係咪細個嗰陣想像力好啲
覺得記憶中嘅奇幻潮好睇啲

覺得啲對白真係超級敗筆....
好難頂！！！！！

咁大膽一條女上去....

屌你
離地到
點會自己上client 屋企
只會client 嚟center

周漢寧正啲

單元劇黎講奇幻潮好睇好多
主要係編劇問題

配個咁既過場聲

對白真係好on9 dls

王喜嗰集幾好睇

啱啱先講石榴仔對異性有慾望
自己上佢屋企唔驚比佢強姦咩

果然係家暴

真相大白
斷錯症

洗唔洗個鏡頭咁近，

可能佢最醒 扮有鬼嚇走收數佬

已經暴走

醫生咁緊張

但係又真係有隻鬼wor

七色天珠呢集超正

由鬼片變左好似家庭倫理劇咁

乜撚嘢治療師嚟嫁

呀海扮低B仔真係入型入格

趁早暴走好過最尾先嘅

嘩屌 自己一個咁勇
啲對白好難頂

999有人聽架咩

屌 見到啲頭髮係個櫃 以為媽媽啲頭髮黎

接999嗰個都係鬼

條女抵撚死啦
冇哂專業操守

最撚on9就係咁，開頭講既野接唔到結局

仲唔撚走？

我都以為係...

消失的收租佬呢

叫你走又唔走

接999既係狗

乜撚嘢劇情嚟嫁

聽完39分鐘後黎

條女咁on9快d死左去la

以為會有人頭彈出嚟

個女主角仲唔走想比個阿媽打死？

套劇真係好撚on9

大隻佬

以為條屍係入面

以為有條屍

我都以為係佢阿媽條屍
原來係假髮

我以為死左人

條女見到啲乜野咁驚

點解viutv呢個台會聲畫不同步既

仲要話想殺個係，分part咁一晚殺一d？

對白真係好難頂 講對白又用書面語